[
    {
        "question": "Vô thường biểu hiện qua những phương diện nào? (Câu 152)",
        "choice1": "Thân vô thường, tâm vô thường, hoàn cảnh vô thường.",
        "choice2": "Thân vô thường, khẩu vô thường, hoàn cảnh vô thường.",
        "choice3": "Thân vô thường, khẩu vô thường, ý vô thường.",
        "choice4": "Núi sông vô thường, nhà cửa vô thường, mạng người cũng vô thường.",
        "answer": "Thân vô thường, tâm vô thường, hoàn cảnh vô thường.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Bốn giai đoạn thay đổi của sự vật là gì? (Câu 153)",
        "choice1": "Sanh, trụ, dị , diệt.",
        "choice2": "Thành, trụ, hoại, không.",
        "choice3": "Được, mất, có, không.",
        "choice4": "Thành, diệt, còn, mất.",
        "answer": "Thành, trụ, hoại, không.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Vì sao Phật nói pháp vô thường? (Câu 154)",
        "choice1": "Cảnh tỉnh người đời trước những thú vui, giả tạm.",
        "choice2": "Đối trị tâm mê mờ, tham ái, đố kỵ, tranh đấu hơn thua, chấp thủ của chúng sanh.",
        "choice3": "Đối trị đắm nhiễm dục lạc.",
        "choice4": "Đáp án a, b, và c.",
        "answer": "Đáp án a, b, và c.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Người tu chứng đắc có bị vô thường chi phối không? (Câu 155)",
        "choice1": "Vẫn bị vô thường chi phối nhưng không khổ.",
        "choice2": "Không còn bị vô thường vì đã ra khỏi sinh tử.",
        "choice3": "Người chứng đắc có thần thông biến hóa nên không bị vô thường.",
        "choice4": "Đáp án a, b, và c.",
        "answer": "Vẫn bị vô thường chi phối nhưng không khổ.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Câu chuyện đức vua và người lái buôn có đề cập đến tài sản của năm nhà là gì? (Câu 156)",
        "choice1": "Nước trôi, lửa cháy, giặc cướp, sung công và vợ con phá tán.",
        "choice2": "Nhà vua, nhà mình, nhà người, nhà bà con và bệnh viện.",
        "choice3": "Đáp án a và b.",
        "choice4": "Nước trôi, lửa cháy, đại hồng thủy, sung công và vợ con phá tán.",
        "answer": "Nước trôi, lửa cháy, giặc cướp, sung công và vợ con phá tán.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Câu nào sau đây thuộc về vô thường? (Câu 157)",
        "choice1": "Sinh, lão, bệnh, tử.",
        "choice2": "Tứ đại khổ không.",
        "choice3": "Vạn pháp đều không.",
        "choice4": "Đáp án a, b và c.",
        "answer": "Sinh, lão, bệnh, tử.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Thiểu dục, tri túc nghĩa là gì? (Câu 158)",
        "choice1": "Ít ham muốn, biết đủ.",
        "choice2": "Không ham muốn.",
        "choice3": "Ham muốn không ngừng.",
        "choice4": "Chỉ người không có dục vọng.",
        "answer": "Ít ham muốn, biết đủ.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Năm món dục người đời ham muốn là những gì? (Câu 159)",
        "choice1": "Tài, sắc, danh, thực, thùy.",
        "choice2": "Sắc, thanh, hương, vị, xúc.",
        "choice3": "Sắc, thọ, tưởng, hành, thức.",
        "choice4": "Đáp án a và b.",
        "answer": "Đáp án a và b.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Phật dạy tu hạnh “thiểu dục và tri túc” để làm gì? (Câu 160)",
        "choice1": "Khuyên người an phận thủ thường.",
        "choice2": "Hạn chế lòng tham lam ích kỷ và tránh nô lệ vật chất.",
        "choice3": "Khuyên người đừng chạy theo danh lợi.",
        "choice4": "Giúp người hài lòng với những gì đang có, không khổ đau khi chưa được như ý và tiết chế mọi ham muốn.",
        "answer": "Giúp người hài lòng với những gì đang có, không khổ đau khi chưa được như ý và tiết chế mọi ham muốn.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Tác hại của tham dục trong đời sống hiện tại như thế nào? (Câu 161)",
        "choice1": "Khiến con người mất lý trí.",
        "choice2": "Khiến con người sống bất an.",
        "choice3": "Khiến con người sống không thật lòng với nhau.",
        "choice4": "Đáp án a, b và c.",
        "answer": "Đáp án a, b và c.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Hạnh “thiểu dục tri túc” đối trị tâm gì? (Câu 162)",
        "choice1": "Tâm sân hận.",
        "choice2": "Tâm si mê.",
        "choice3": "Tâm tham.",
        "choice4": "Tâm ganh tỵ.",
        "answer": "Tâm tham.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Lợi ích của hạnh “thiểu dục và tri túc” là gì? (Câu 163)",
        "choice1": "Làm chủ được lòng tham.",
        "choice2": "Không còn nô lệ vật chất.",
        "choice3": "Xã hội được bình an.",
        "choice4": "Đáp án a, b và c.",
        "answer": "Đáp án a, b và c.",
        "explanation": ""
    }
]
